到呢一刻有冇人/朋友係中立，兩邊唔撐？

曾經有位好朋友，佢到呢一刻仲講得出兩邊唔撐，
呢啲咁大是大非嘅嘢，仲可以話保持中立
真係覺得好難過
明明警權過大暴力執法，明明你都明大陸唔信得過，
示威者去幫你爭取，唔係佢哋去兩次遊行，一早送中啦，
到底佢哋做錯過啲咩？

本身冇咩朋友
最後，忍痛放棄埋呢個唯一嘅朋友

可能你見到呢個ＰＯＳＴ知係我
不過，我真係過唔到自己嗰關
我真係好想知
點解會講得出兩邊都唔幫

有冇人有中立朋友可以解釋下個心路歷程

我真係覺得成件事對錯好分明

港豬係咁 攬炒也是自找的

有
所以我已經del左好友

有個90後既朋友仲話可能香港變成大陸咁樣係幾十年後係一件好事
有個識咗好耐嘅朋友個未婚夫係警犬
仲喺FB譴責示威者

唔好激怒中國
香港今日搞成咁對民生唔好

呢啲中立撚根本就係勝利球迷, 邊個最後會贏, 就會認為佢做嘅一切都係啱

其實宜家已經係冇中立 我認為所謂嘅中立同暗地裡支持送中冇咩分別 你地如果覺得我講錯可以負皮

真係會好嬲，明明你都知政府錯，明明你都知我地做緊對你長遠有益既事 明明你都睇到警察同市民日日打交，仲可以問我weekend做咩五同你去唱k，去遊行？
有時我會寧願你係藍絲都五係企係道德高地做道德撚

因為如果你係藍絲，仲有教化可能；你咩都五理日日係屋企打丁既，祝早日精盡人亡

你仲有我地

實有呢D 撚人
想 unfriend
講咩尻理性非暴力 嗰啲廢話

今日風向，有長輩出光復香港圖，內裡文字大約講不分藍黃絲，停止去遊行 不成暴徒的擋箭牌。激撚死我

你有無諗過真係有唔少人係從來唔睇電視
唔睇新聞
唔睇報紙
連而家個世界發生緊咩都唔會知 亦都唔想理

同佢講，「中立」是一個負面的詞語。中立只係代表佢未對事件表達看法。我們並不應該對大是大非的事置身事外，獨善其身。相對而言，我們經常錯誤地把中立視為一種道德高地，經常的自稱中立，或者稱別人為中立，並將它視為這是一種超然，一種比別人高一級的立場。

簡單啲講，自稱中立只係代表你係一個自私撚！

雖然同意你，但都建議你打翻個"唔"字

兩邊都唔幫
其實係唔想改變佢本身嘅生活
覺得自己好地地
簡單嚟講就係撐警

講得出呢d說話既都可以直接幫佢歸類

下次會注意，謝提醒😂😂

你朋友以為自己係法官？

我覺得有一種最恐怖

就係譴責勇武既和理非
明白一定有和理非既存在
不過開口埋口唔應該勇武，呢種先係最恐怖最令人心寒
各有各做咪好，你唔勇武都唔好逼人同你唔勇武
呢班偽君子真係好仆街

依我所見，中立99%係親建制，只係唔明刀明槍盲撐愛國咁嘔心。

中立咪姐係撐警囉

要幫佢出名啦

對呢d撚人

叫佢企前面同警犬講道理,你講到佢地收手
我跪係度叫佢契哥有乜所謂

我同事多數係有家室，對呢啲事情總係抱觀望態度睇
對政府好多不滿，但係又唔去遊行，成日話香港遲早有一日都係變中國嘅一個城市架喇

呢d擺明係港豬黎
唔燒到自焚都唔識死
出年推社會信用體系燒到佢肉都無就岩架啦

但佢唔係
佢知發生咩事
佢覺得送中對普通市民影響唔大，覺得唔係話送就送，
覺得壽終正寢短時間唔會翻生，應該見好就收，
覺得黑警暴力但示威者都唔啱，

我擺上嚟只係想知到底咁樣係咩心路歷程，
定係我真係控制狂連人哋思想立場都要控制，
真係示威者同警察政府 同等份量咁錯？

我有屋企人、朋友都係咁
根本無可能中立、無立場
中立，就等於暗地裡撐警、撐政府。
呢班人根本就係騎牆派牆頭草，咩都唔做、咩都唔表態、只係想獨善其身

冇必要對任何人表立場，點答

我個上司好少少，不過又係觀望態度，冇去過遊行
當然6.9之後佢都話，政府唔應機真係升級冇情講
6.12嗰日佢都話警察打得太離譜，仲放我早走睇吓嗰邊有咩幫手

搭電梯聽最多離地中產講 我兩邊都唔幫，淨係幫自己，唔好搞到我

我即刻開佢地片，宜家我地年青人用緊自己前途就係幫埋你班仆街自私精同埋你地下一代

公司有個港豬都係咁講 仲話影響經濟又話有班人會失業 仲要話出黎班學生死讀書 。。反駁下佢仲話我文室添 真係同佢講太多都晒Gas

我都放棄了一個群組，係認識了三十年嘅朋友

不如請佢解釋下點樣得出中立依個立場？

有, 覺得生活依加OK就得既人, 順民黎

好難過
好失望
覺得好無力

而家冇中立
一係黃一係垃圾

無知嘅人最幸福

仲有好多，唔一定係唔care，係呢d嘢對某d人嚟講仲係太複雜，連我老婆有時都好唔明

絲打辛苦曬
我都係本身無乜朋友嘅人
因為大部分朋友唔明抗爭而個個都唔想搵黎傾心事
希望你可以搵到人分擔啦

唔緊要架
出黎識下同路人，識下新朋友啦

中佢老味立咩。以為自己好醒，兩邊唔得罪既 loser 咋嘛

有個機會認清事實係好事，呢啲人，真係有乜事，佢一定會掉低你

多謝你 好想喊 就咁冇咗個朋友

地獄最熾熱既地方係留俾呢D人既

事不關己
等有日佢出去食飯走果時比警察圍就會夢醒

其實好多呢D人,甚至係淺藍
都係自己利益行先
只要個風向轉,佢就會跟住轉

果啲正一戇鳩閪

出過嚟遊行就知好多人都係一個人嚟，因為身邊朋友家人唔明，但放心，大把同路人！

死左佢啦中佢老母

唔駛理佢架

想話佢，咪話： 你想變大陸，你唔即刻返去？其他人唔想變大陸，你就要呢度變大陸。你咁自私既，人地想有選擇都唔比

大部分中立既人個心態都係因為啲野對佢冇即時同切身既影響 就懶得表態 對與錯對佢地黎講冇意思

講錯
唔係暗地裡，係擺到明

有

本身好孤僻冇咩朋友，
到依家wts電話唔會再響

歷史會還我地清白，我地冇做錯到

你做得岩，呢啲人形豬來

佢又唔係話想變大陸嘅
佢係話可能都係一件好事
佢都係嗰啲讀完國際學校去外國讀書、住太古果啲中產仔
可能對佢來講真係冇乜所謂
唉

有立場同表態，係兩樣野喎

唔表態 : 俾佢啦. 唔知人地有咩包伏
表態中立 ： 中佢個死人頭，樓上講左啦。

基本上有外籍嗰d 同新香港人都唔理，當睇戲
總之唔阻到我揾錢就得

只有極度自私的人才會講得出

勝利球迷

撐落去呀

邊邊贏咗就撐邊邊 保持係一個不敗之地
示威者贏咗佢有得益 示威者輸 佢又冇損失

中立即係向中共果邊立

民主自由都係可以容納不同意見同思想....
如果中立都要比你屌, 咁你同你口中既中共有咩分別?
簡單D我問你一句, 如果你有個FD之前問你支唔支持美國打伊拉克?
佢有大殺傷力武器喎, 大事大非你唔係中立丫.
最後炸燃到冇忽好地之後就你講搵唔到, 咁同你宜家有乜分別?

兩樣都唔係

中立就係懶、逃避主義、貪生怕死嘅代名詞

唔係叫你一定要上前線/衝出嚟做英雄

但如果普通講下自己睇法、意見，都要用中立嚟矇混過去，或者唔想諗嘢、思考，就求其話自己係中立呢種人真係⋯⋯⋯er..er..er.. I can't find the right word

最撚憎聽到啲警察打人係唔岩
但係示威者立法會搞事 打番差佬 郁手就唔岩

我心諗屌你老母係咪佛系坐係屋企抗爭
林鄭良心發現出黎回應訴求呀
林鄭：「對唔住呀我唔應該咁樣 我撒回跟手落台喇」

有得過朋友講兩邊都好撚慘

但佢明知我係勁憎警察個班

開場白仲要

「呢排反送中見你好進取喎」

膠都廢事比佢屌你老母

類似呢種

思考「左膠」作為港式布波族
古斌 / 2014年8月9日

近年「左膠」一詞，未有觸及社會分析，而只流於論爭中的修辭。我相信，「左膠」並不是一個政治類別，而是經濟類別，可以說，它真正的身分，是「布波族」的香港變奏。

「布波族」是二○○○年新創的社會學名詞，形容一個新精英階層，它揉合了兩種衝突的社會學成分，一個是中產，即布喬亞，一個是波希米亞。 前者崇尚主流秩序，後者追求放浪生活。

陶傑一篇諷刺「左膠」的短文〈翌晨〉（

究竟甚麼是左膠？可以說，他們就是「港式布波族」。由於香港沒有真正的布喬亞，所謂「中產」只是由擁有物業獲得的身分，並沒有相應的紳士責任、智性熱愛和跟上流社會的人脈連繫。這樣一種中產性格，和波希米亞浪漫結合，就形成奇特的香港布波族。

定義而言，布波族只是自覺是社會精英，並崇尚自由風的消費群。港式布波族的扭曲，就涉及到「中產」這個字所代表的一切扭曲，列述如下：

一、他們跟基層同源。港式中產不是真正的獨立階級，和窮人只是程度之別，才出現M形社會的怪象。布波族自覺是社會精英，他們真的跟上流社會有聯繫，但港式布波族，並沒有與上流社會的中介作用，他們一方面仇富，一方面又要自覺高人一等，且比庸俗的中產高一 等。他們討厭有錢人，是來自階級情緒，因為他們是基層，但又否認這個本源，偽裝成為基層訴不義，用弱勢群體掩飾自己。他們的正義感，更因 為與「中產」區別出來。

二、他們是消費主義產物。港式中產如曾俊華說，以睇法國電影飲紅酒，即是以沾染文化和fine dining來定義自己。換句話說，他們以消費的檔次來把自己和窮人區分出來，區別他們的，不是財富，而是開支。同樣，港式布波族也是以消費定義自己，只是，他們的消費多了一重知識煙幕，正如陶傑說，他們肯花時間看國際局勢和政治新聞，這令他們有一種承擔社會的錯覺。事實上，布波族享受的，就是消費一種高檔的知識，這正符合港式布波族的表現。

三、他們有反智的性格。香港中產只是資訊產物，他們的學位沒有令他們熱愛知識，一年一度的書展，就是贖罪日。反智性格一 樣滲透在布波族中，他們以知識（例如環保、扶貧、社會不義等議題）掩飾了他們根本不愛知識、科學、辯論這真正的性情。

為甚麼港式布波族會變成「左膠」？那不過因為，左翼理論剛好是文化界的潮物。你會發現，有左膠行為的，不都唸蘇珊宋塔，「蘇珊宋塔」只是 一個文化符號。布波族對某種知識的興趣，來自這些知識背後所代表的風格和品味。港式布波族也在消費左翼理論所代表的崇高價值，例如正義、 和平、大愛。

有一個很普遍的現象，就是「左膠」被對質時，永遠不會反駁，他們總是採取嘲諷代替討論。這說明他們對尋求真理的興趣並不大，遇到困難，自 尊被挑戰，就乾脆跑回自己圈子裡治療，而不是stick to the topic。他們本來就不科學，沒有做學問精神。做學問的人流露的是謙遜，不顯眼，港式布波，愛的卻是酷、炫、型，是形象效果，因此不介意高調，但從來不 愛思考，莫說面對證詞相反時會推翻自己。

熱愛「平等分享」的港式布波族，就不喜歡理論，亦否認自己是組織，不斷強調自己不過是「傻人」，到處「放火」，就是要避開隨著組織化和理 論建構而來的社會責任。當外界質疑他們用窮人作為消費，例如勞永樂醫生也曾如此斷言，他們採取的態度是防衛，我們找不到任何對話的餘地。 同樣，當城邦派批評社運派港式布波族，一樣不會有傳統上的學術論辯。議題被取消，沒有社運派會認真答辯。這種種行為，在於由一開始責任沒有被確立。當追究策略錯誤，左膠愛說：「沒有人霸佔社運，你都可以喎！」這話沒錯的，只是也沒有責任心。這種沒責任心，跟港式中產的卸責 文化同出一轍。

有一個詞港式布波族很愛用，就是睡醒（awakened）。他們的金句，就是說，「裝睡的人是不能叫醒的」，以此治療自己「醒了」的孤獨 感。這種孤獨感還有待進一步分析。本文只想指出，他們講的睡醒，卻和「不想承擔責任」是並存的，這形成奇異的困局，也是港式布波族無法建 立社會新秩序、只淪為新消費的原因。

我係一個中立既人，主要籍口係因為懶，番工放工累，唔想理咁多野，有時間打下機訓教陪屋企人仲好。
直到69，有表妹上街俾其他藍絲屋企人圍屌先開始關於事件。
到左612，見到警察暴力對待市民，對記者噴椒，我憤怒了，決定616上街。
616當日我帶埋外父，3歲仔一齊上街，見識到香港人可愛、齊心、有修養既一面，更加堅定到要盡我所能支援為香港拋頭顱，灑熱血，走到最前線既年輕人。
之後尖沙咀，上水，沙田我都準備定少量物資帶上街捐俾前線，亦都做人鏈企後面運物資。
眾籌登報，612基金，立場，蘋果等等我都有幫手課金。

我最想講既係，各位年輕人千祈唔好放棄，好 多中立甚至偏藍絲都受到你地感動，轉向支持你地。

香港人加油！

痢記球迷

教化下

遊行唔係抗爭，係表下態咋
遊行係抗爭，香港己經好好啦

覺得不滿，就出黎表態。
香港變唔變一回事，等唔等死一回事

話自己兩邊都唔撐其實大多數係藍

呢堆人已經唔係我既朋友

真係好想即日攬炒 送中明日大嶼社信評分 全香港人都要講普通話

其實佢咪己經講左，佢係一個幾咁自私既人

影響唔大就唔理，咪賤囉！

有，但係都理解，中立撚係有一種堅持

友：我中立，兩邊都唔啱，本來香港好地地。
我：香港好地地？係你唔願意去睇真相姐。
友：無時間睇。
我：如果樣野係重要，但你唔睇，話自己中立，係偽君子，做鴕鳥。我寧願你睇清楚後撐警，做個真小人。
友：(轉topic)

可笑

唔搞到我...你唔守法呀？而家講立法呀，唔搞到你！用下腦啦

但可以點逼到政府正視訴求？

其實香港由一開始就冇中立派，只有對政治唔關心的人。至於獨立思考能力高的人，應該有好多都撐我地。

縁起縁滅

好膠

我真心覺得警方有問題 尤其612
但中立睇 示威者往後都開始有過激行為 當然警察都有
確實問題在政府 助長警察胡亂用暴力 又不作回應
但如果我地做相同行為 同警察有什麼分別

如果批鬥同路人 同鬼形容所有有分崎的同路人
運動只會走向失敗
自問努力做文宣 鼓勵人關注同投票
單純表達自己睇法

冇人係絕對中立
你朋友一定心中有譜 不過佢唔話你知佢企邊邊
或者佢自己呃自己話中立

認清一個朋友呀。唔好失望~
認清一個人既機會，未必好多架。但當你要靠佢既時候先認清，咁就仆街架啦

所謂中立大多淺藍

中立啲人仲噁心過撐警藍絲廢老
想食兩家茶飯

依加係政府無回應先將行動升級
暴力？ 死左人未 ？得我地個邊死
血 ？ 我地個邊流得最多

依啲食人血饅頭嘅朋友 唔要就罷

大雄比人打.jpg

我老婆。
次次想同佢討論，佢都話呢d野我唔理

我明 我媽都係咁
但換個角度諗 至少佢唔係反對

其實呢

係佢無左你呢個朋友，你睇你幾咁緊張佢～
你呢，就無左一個計時炸彈喺身邊，永唔知幾時出賣你既"朋友"

我哋做你朋友

聽人自稱中立仲難聽過自稱藍絲
藍絲話我愛中國愛共產黨你真係吹佢唔漲
但睇完新聞仲話中立
真係唔知講乜好

係香港人但唔理
送左中時真係抵撚死

娶到個港豬真係好慘

仔女要學定普通話 如果唔係講廣東話會俾人排擠

極權統治底下係冇中立呢回事
只要你唔係支持人民嘅一方
你就會自動變成支持極權嘅禽獸

「中立」只係一個用嚟呃自己嘅詞語
本質上中立同直接支持極權係冇分別

多謝你

曾經中立，612後支持勇武，71之後支持普選，沙田之後支持侵侵快d搞l完中共。

自問中學系個政治冷感，自認中立，其實心裡面覺得普選淡水廠之類咩都吾可行，覺得好異想天開。咩社運都無關心，見到新聞見到就直接飛，吾上兩燈，成日掛住睇ff小說同溫曬銀時。

69自己無出去，但系老母反開共有去。雖然啊公系小官，但弊在老母太靚女同屋企重男輕女，成日比d官逗同無飯食，由廣州逃落黎，驚共產黨驚到口頭都吾甘同我傾。

我都系69個排先知老母反共……之前屋企系零政治話題，宜家就日日講，一齊睇直播，仲成日催我遊行。612 71 都有發夢，但系我無膽，嚇兩次之後吾敢出，淨系做鍵戰同Lennon wall。
家姐buy內地個套，成日掛住食玩工作，今次都系比老母感染，同fd子 71遊行。

屋企環境對我呢d人好重要，就算我中學甘多勇武同和理非同學都搞吾掂我，最後越行越遠，畢業都無曬聯絡。
（利申：成間學校除左d old seafood老師同內地生之外全部黃底，有學生自組政治關注組）

PS我只系單一case，無咩參考價值，但好想同你地講，今日勸吾掂起碼有種下種子。如果當初無成班勇武和理非fd子不停同我講，比個心理準備我，今日我吾會接受得甘快，同work out 到自己吾做野就系等死同自私。

十分認同！其實佢地心底裡係藍，但又驚俾人笑，最撚嘔心係呢d人

簡體達

佢地唔係中立，而係乜鳩都唔關佢事
唔好搞鳩佢地最好，覺得好煩
佢地睇唔過眼啲狗咁仆街
但又覺得示威者阻住佢出街
扮中立其實唔係

岩岩拍拖果陣，咁岩雨傘，佢都會話學生出來都合理。
過多幾年，依家佢已經完全唔理，甚至乎會話示威者都好暴力。
我問佢，真係送左中，廿年後中共接管咁點生活。佢答返我，我覺得中共要接管的話，我地依家唔會咁生活。完全九唔搭八。

係一件好事，但又唔想佢發生？
佢其實麻麻地，唔知自己想點

對好多人都無乜所謂架。
我唔住屯門，屯門有色魔都唔關我事。
我又唔開金鋪，打刧金鋪唔關我事。

佢欠既，就係人畜好大既分別 - 正義

move on la. 各行各路，有你著數

我尋日都聽過「兩邊都唔啱」
根本佢哋就係立喺道德高地
成件事根本冇得打和抵銷

所以更加要攬抄

我有問過佢，係咪想後代都係講普通話...
佢答返我，咁你咁唔鐘意，你自己嚮屋企同佢講英文囉。

唔駛歷史

我話你知，你做得最正確！
出黎和平行嗰時，識下朋友~

中立個d人已經返工返到傻撚咗，慢慢就會比cctvb洗腦，然後最後變晒而家所謂即深藍同廢老

要分清楚"中立"同"冷感"係2樣野
絕大部份所謂既中立其實都係冷感

中立撚根本就係又想做雞 又唔想畀人唱
同ptgf無分別

咁阿仔食咗黑心食品，告人變被告呢？
阿女返工俾上司強姦，告人變誣告呢？
都樂意嗎？

不敗之地 <-- 其實係輸哂既笨柒

做人，無立場，一世失敗

佢哋覺得唔企邊 = 自己好冷靜，超然

自尊心黎。。。

其實去到呢d位已經好難中立
每個人都要歸邊
中立比人打得仲快
睇seed d就知

道不同不相為謀

懶係wfc 仲仆街過藍絲

A: 1+1=2
B: 1+1=3
中立撚: 唔好嘈啦 1+1=2.5

你一係unfriend晒佢地
一係默默地將佢地分類為酒肉朋友

身邊都有呢種人
我都覺得藍絲都還比佢地好
起碼有個人立場
眼白白睇住社會發生咁多事
仲可以企係高地扮理性分析話兩邊都有錯
又彷彿好似活係平行世界咁
對自己冇咩直接影響
兩邊都唔撐
仲話所有問題香港都有相應既制度同機制去自己解決
叫人唔好理咁多野
都唔知係咪讀書讀壞腦

我朋友話沙田唔應該還拖，暴力解決唔到問題。
其他朋友就經常無聲出。

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

中立都好過撐警啦

佢話我諗得太多。
佢話如果諗到咁，比人屈，邊度都一樣。
佢成日叫我唔好上網講咁多多餘野。
就算早排我話想出來遊行，佢都話我就轉工，唔好搞咁多野。屌，撚認得我咩？就算認得咁又點，遊行犯法依家？

無中間架wor呢啲
遠離on9啦

有啲外藉fd反而更搏，冇包袱

有 朋友就係
佢知道送中條例係唔岩 支持反送中
但同時佢又會覺得啲示威者好暴力 周圍搞事
就連搞連儂牆都覺得阻街擾民

支持左，之後搵唔到，咪認錯，受靶囉

咁關咩中立事？

中立，好似瑞士咁，本身就係行精面，做僱佣兵，兩邊錢都想賺架啦
咁屌佢個事實出黎，有咩問題？

你咪行你以為既精面囉，我咪屌你囉，呢個好民主喎
民主就唔可以屌人，屌佢唔支持我？駛唔撚駛咁和平呀？

我覺得通識呢科原本想做到呢個效果。
想d人乜撚野都多角度思考，思考到滅國都唔做野，一係就思考完，話兩邊都有錯，pro and cons 打和啦super

咁慘
我屋企人最初都係前者 後尾俾我講話抗爭唔係請客食飯，一直和理非難聽講句12/6 過L左個條例lu

佢無聲出，同意左我

中立係機會主義者, 你角力緊佢地就扮中立, 分出高下了佢地就企係你果邊。

有 大把
佢地既最大特徵就係 乜都唔知 乜都唔follow 然後就自稱中立 話暴力就係唔啱
利申識左10年既best friend就係咁

有
已unfriend

話自己支持，同佢傾又叫我少理啦，啲人搞事

其實都係，雖然2舊都係屎

至少香港宜家唔會 但大陸就係活生生嘅例子

咁你又唔駛心急，佢仆街政府急過任何人

有d 衰過中立
係連發生咩事都未知仲掛住飲食打卡

樓主 i know your feeling
我原本都係政治中立嘅人 直到反送中之後 先明白樓主講嘅嘢 真係無可能再保持中立
因為咁係意味你係莫視果班為你爭取嘅義士 唔配擁有之後嘅自由

我老母 偽中立
每次出聲都比我講事實彈返轉頭
轉個頭就話
依家我兩邊都唔撐嫁啦
(((曾經因為我FB轉黃絲而離家出走半日話唔出席我生日飯)))
(((佢都係佔旺期間同後生仔嘈，比老豆拉住都唔走)))
依五年唔知係唔係比老豆聽既政論youtube洗腦
加上我同家姐既洗腦
依家變左偽中

理解但唔支持呀！

林鄭夠堅持啦佢老味。係死不悔改！

我條女反送中，但佢翻大陸玩
佢算唔算中立？

屌佢都廢事

大L把

好好攬下自己啲義士朋友好過啦

但讀通識就算多角度思考，答問題點都係要你take 左 side 先答

兄弟爬緊山，無攻略架

不過，路係行出黎既

公司大撚把
成班覺得唔阻到佢地番工食飯訓教就唔關佢地事

應該係兩邊都「未」支持，其中一邊最後贏佢就會埋邊

我有個fd只係係612話冇出有d後悔，我冇再理過佢

一堆扮中立扮智者看透世事

哩件事無可能中立，樓主可以去識過一班新朋友，道不同不相為謀

係呀.....我梗係明白...
我都有同佢講過，如果個個都驚死唔出來，咁香港真係收皮架啦喎....
佢真係好直接答返我，咁點解要係你？你依家有家庭喎。我係自私架啦。
我心諗，咁人地出來果d又一定冇家庭？
就係有家庭先要為下一代努力....

之前力勸佢考慮移民又話唔要。唔捨得呢樣唔捨得果樣.....唉......最後講話“鬼叫我地係中國人”

冇立場就係冇立場
中立就係中立
分別係有冇批判過
有d同事係中立 佢既諗法傾向極端相對主義 我覺得佢既講法站得住腳 你最多批評佢虛無主義 但冇辦法否定佢套講法唔合乎社會道德
有d屋企人口講中立 但又比唔出實際思想 我會稱呢類係冇立場 而唔係中立

同部份原本好親既偽中立親戚幾乎反面

又脫離左一個港豬fd 圈子

無辦法 去到呢個時勢都好難叫得到呢啲人 我身邊啲朋友都係 得我一個

自稱既大把

係咪唔知咩叫港豬？

最熾熱既地獄
係留比大是大非既情況下
仍然處於中立既人

咁你同紅衛兵同中共有咩分別

批鬥，普遍指中華人民共和國1949年建政後，其中一項政治運動，「批鬥」意思類似「批判」或「批評」，但批鬥明顯帶有嚴重暴力和破壞，批鬥通常以團體形式進行，例如批判大會、遊街、武鬥、抄家、砸文物、 把其認為有違毛澤東思想及意旨的人或事公開，然後進行批判，當中包括文字批評、公開侮辱，破壞建築物或物件，傷害肢體等，甚至殺害亦極之普遍。[1]「批鬥」一詞後來亦被用於形容類似其他事項

請試說明唔 "過激" 既升級方法？

一周一遊行，變一周多遊行呀？

唔緊要既，你有你做，但收埋你既責怪言論

講得中立其實就係撐警，講得好聽啲姐，你試下問佢贊唔贊成啲人出黎抗爭，佢咪又係話啲人暴力

佢地都係只諗現在，冇將來，你同佢講下兩，三年會點，佢會話我冇諗咁遠，有咩事到時先算啦。唔係話要你一步到位，但你計劃下都好呀，次次傾都火，唔再傾。

好簡單
中立=反對
完 從來無中立的

我講多次，我係想知咩心路歷程

有 紅衛兵係當權者發動，借群眾集權
依家係道不同不相為謀

有個冇良知嘅朋友話，一隻手掌拍唔響，梗係班示威者暴動先 警察至會反擊

有位終極港女講野難聽到嘔 話兩邊都有唔岩 但衝入立法會係搞事 又話上水又有人搞事 屌你啦警察包抄走唔到呀 搞事

屌我老母話中立
但係又屌勇武阻人搵食
又屌民主係咪連一個條例都唔比過

差佬一句都冇屌過
醫管局爆大鑊就話有其他方法搵到你資料

有朋友口講支持示威者
但係咁幫政府講好話 話唔係咁易做 好多野考慮

一開始都好燥，有時對住啲理性啲嘅藍絲，你都可以討論下，講下道理，但係對住啲中立嘅人真係無辦法，因為佢地提供唔到論點比你去反駁。

宜家已經放棄左叫佢地支持反送中，係比佢地睇下警察濫權嘅證據，警察嘅問題已經唔關政治立場事，係簡單人性對錯嘅問題，都有成功引起啲本身中立嘅朋友嘅關注，大家可以試下！

我唔係責怪 我只係分享我睇法
如其同警察磨
隔左咁多日 冇人圍中聯辦

兩邊都唔撐，只不過係唔想get involved，
影響到佢生活。事實係你唔搞政治，政治搞你。

我爸爸同朋友都係咁

明你感受, 同路人

我覺得呢類都可以歸入仆街類，所謂中立就係見風轉舵！

下？老婆都可以唔理？
你出黎，佢咪會理囉

勝利球迷等緊結果

今朝聽咗成朝勝利球迷既理論, 自稱兩邊都唔幫

獨裁同民主根本無中立

唔想香港亂，錢繼續搵，完
屌你班暴徒打完解決唔到件事

到而家仲中立真係冷血

真係識人係咁
話咩凡事都唔係咁絕對 政治更加唔係三言兩語講得清
問我咁努力出去做所謂抗爭
點解唔解決下物價高企既問題, 教育既問題
去搞一條過左你都無影響既law
the reason is because you are not special so you wont be sent back to China, this law is just non of your business.
我真係想屌佢老母臭閪
所謂中立仲嘔撚心過站邊

1. 資訊接收不完整
2. 心態想一直離地，不離會政治
3. 早有後路，理撚得你死

一定要迫這種人表態

思想簡單嘅人往往認為世事非黑即白

完全係呀，提供唔到論點比你去反駁
我真係hang撚咗機

等左呢張圖好耐了
中學生應否談戀愛就話可以中立姐 而家講到良知同暴政嘅抗爭 中立撚根本係助紂為虐

中立即係撐政府，袖手旁觀同支持冇分別

中立都算係take左side

唔好放棄 我由5年前可憐警察比人打到仆街
到今日 係街見黑警都會屌佢老母
佢要做鴕鳥唔怕 你身邊仲有大把兄弟同行緊

佢地好多冇咩後路先會咁唸，怕我地攬炒

所以一講支持一國一制，香港搞集中營再教育即刻冇聲出

嘈贏佢有獎攞

中立仲好D,我有fd日日fb留言屌示威者搞事同問警犬點解唔暴力清場，但佢只得3X歲

OKAY, 角色係唔係同左, 但睇見手法係類同.

所謂中立根本都係藍絲
同區議員立法會議員自稱獨立實際建制一樣

有幾個同事都係咁 係咁話要比d時間林鄭解決件事 先得之類 講多幾次覺得再講都哂氣

如果佢反逃犯條例, 支持和平遊行表達訴求+唔支持勇武
咁你點睇

中立個d可能已儲夠錢移民

有人以為鄰國法制已進步

[回帶] 為讓博士生返校完成論文 瑞典教授出動僱傭兵伊拉克救人

有個幾fd嘅朋友幾藍下（2x歲）
到呢刻都唔鐘意講政治
出黎食飯同啲fd講開宜加情況
佢係唔會出聲（wts都只read唔覆）
又會話啲人成日示威搞亂晒
（但其實又無搞著佢 ）
佢又覺得條例無問題 佢又無犯罪
佢話佢公司好多人都同佢差不多諗法
但佢係我唯一一個朋友係唔支持香港人

樓主唔洗傷心我612嗰時已經同左幾個仆街絕交而家發現中立撚真係好撚懦夫懦弱同埋好怕事成日話改變唔到改變唔到改變唔到咪唔撚好做fd囉憑咩要我地爭取完你地可以享受我地嘅成果

仲有人ig po吃喝玩樂相

大撚把
港豬到仆街

最開頭個幾次大遊行
我都有一兩個fd仲係po埋呢啲相
死人都照吃喝玩樂
睇唔出佢有關心過香港
好冷漠

見到有人話 兩邊都好暴力好恐怖
果斷unfd左

扮撚晒理性

認真
我之前係
因為我好討厭民粹，果種on9
不過後尾我發覺其實唔關政治取向事 呢個世界一早已經有

有～中立什至偏藍既朋友都有～～會一早講定要講既只討論唔人身攻擊見好就收，或者有某D人在場會com好完全唔討論唔提～大家有既定立場其實講咩都改變唔到對方…政治意見只係一部份，朋友間經歷過d咩走到今日大家都清楚～只係個人分享～其他人情況可能會唔同～

唔覺得件事存在中立空間
話中立果d 9成9 係港豬無睇新聞無參與成場運動
因為你有參與實會有立場 見解

唔係睇唔起呢啲人
呢類人多數無咩學識
但求三餐溫飽
好似圍稅局果日蘋果訪問個送貨員咁
覺得政治既野自自然然會有人解決
我身邊好多同事仲係笑笑騎騎睇啲示威者點”搞事”
警犬果邊又有咩笑料
置身事外

曾經自己都係豬
但了解成件事後
會覺得政治真係好貼身
只需要少少邏輯思考都會知道事情嚴重性
危機已經貼近腳下
呢一刻仲係中立 好多都係懶得了解事件來攏去脈
佢地無心但亦助長緊惡化既實施
同埋政府點打壓同為香港人既抗爭香

呢班和理非非明明係同一陣線
但見到勇武會幫手拉佢比警察
某程度仲難搞過警察
都唔知點防

中立撚(偽君子)仲仆街過藍絲(真小人)

藍絲雖然有啲係冇享受過民主，慣咗俾當權者用武力鎮壓，所以將武力鎮壓合理化缺少對同為雞蛋嘅人同理心。但更加多嘅係無知on9仔，例如睇tvb對黑警有利嘅嘢。

但嗰啲怕得罪其他人，或者係畀個藉口自己唔表態唔關注件事。佢哋明明知道自己應該企邊邊，但偏偏選擇沈默助長當權者勢力，仲由同路人流血流汗咁幫自己爭取埋，正仆街

明明係支持修例vs反對修例
你將件事講到支持警察vs支持暴力爭取撤回修例

前者我相信正常人都係反對修例
中立嘅話，即係修唔修例都無所謂？
無所謂即係支持啦

至於後者，我覺得兩邊都可以唔撐，
就算警察，都可以反對修例，
不過用嘅方法唔一樣

而普通市民，
邊一邊過份暴力就反感，
當然對政府嘅反應先最反感。

我覺得物極必反，
每月一行，每週一行，
畀中時間政府作回應，
唔好逼得太緊，
對兩邊都無好處。

有啲69開始一次都無去
次次都話要返工
最多係whatsapp打下嘴炮
屌下林鄭
等贏咁

大大力屌醒佢啦, 魚革到依家比仆街政府呃左咁撚多次, 事例多到數都數唔哂, 重要慢慢傾???
人與人之間信任唔係無啦啦就有架, 你睇下班仆街點撚樣道歉先啦點信到和理非係有結果????

11哥

針未拮到肉唔識痛
你唔搵政治 但政治會搞你

我老公就係

有人只係想舒舒服服咁過世，
我有朋友開始話示威者太暴力，唔會再出去支持

根本就係港豬心態，想獨善其身

每一秒都好多人死，記住唔好食嘢

“我指既學識唔係學歷，係會唔會了解身邊唔同既事物，討論既議題唔係得每日重覆既工作同旅行，可以多元啲”

最撚搞笑係有次同佢閒談班後生仔612算唔算暴動
佢真係上網搵左好多外國案例同判詞
話滿足到邊d定義就係暴動
話原則上就係暴動, 只係差汽油彈同燒車搶劫
完全唔知做乜鳩
其實我當時純粹想向佢帶出當日既場面同外國比根本冇得比

咁大件事都中立係弱智

有 佢講到自己好明白好開通咁 兩邊都有錯咁
真係想揼柒佢

《神曲》但丁。 地獄篇

覺得修例冇影響
接受壽終正寢解釋
唔支持警察唔支持政府唔支持民眾

歷史係勝利者寫架啦

2019年香港人暴動 中央成功鎮壓 打擊港獨份子 vs
2019年香港人發起抗爭運動 奠定日後推倒中共基礎

呢度大把同路人

如果係616前有第一個自殺死左
當個個人都好sad唔po相/悼念
你仲自拍埋啲哈哈大笑嘅相
咁就真係無嘢講啦

朋友都是港豬

呢啲人真係好可悲冷血

咁你哋會選擇點處理
unfriend係咪好唔理智好小學雞？

扮中立果啲多數係屋企人係警察又怕事唔講

到呢刻都講中立個d咪bystander⋯⋯都係仆街

唔止中立 完全唔理嘅都大把

都係果句 政治無中立

所謂中立說到底都係默默接受政府一切決定 等同支持政府

大把, IG日日飲飲食食

IG都少用了

其實最後嗰點係好有問題，講好咗一國兩制、五十年不變就要做得到，由03年想推廿三條開始香港人就應該要覺醒，你話嗰陣時仲太細唔知咩事都算，但咁多年嚟國民教育、高鐵、一地兩檢、港珠澳、三跑、銅鑼灣書店、明日大嶼直到最近嘅逃犯條例，根本係一步步咁剝奪緊我哋應有嘅自由同權利、抹煞緊一國兩制，面對一個講足咁多年大話嘅政府同極權，請問仲可以觀望啲咩？你可以唔勇武，但都必須用和理非方式表態，用呢種自私自利嘅心態坐享其成，到時邊一邊贏都可以話自己當日睇得透、好彩冇幫另一邊，同啲淨係識話人搞搞震嘅廢中廢老一樣。
乜嘢叫遲早都變成中國一個城市？每個人出世之後都必然要面對死亡，既然有呢種咁消極嘅諗法，咁又會唔會趁早結束生命先？遲早都要死架啦？

「地獄裏最熾熱之處，是留給那些在出現重大道德危機時，保持中立的人。」

好撚痛苦，識左十年既好朋友本身已經政治冷感都算，去完留學返黎仲話香港已經好好，馬拉個啲仲差過香港既大把，話香港人成日上街搞事
識埋條有米蝗女之後，由原本對大陸反感變到要賺人民幣同強國唔係好差啫

但佢真係我好好既兄弟好鳩灰

仲有大把仲開開心心日日去玩

唔好制造敵人, 唔出聲就算啦.

光華撚

有2個FD雨傘果陣聲稱中立，乜都唔理
2年後突然聽到佢話去投票，到今年6月開始就反送中

只可以講：
1) 人會變
2) 到今時今日仲扮中立嘅唔該檢討自己係咪人

我做你朋友

光環撚

中立大把啦 乜都唔講果d
行出街都大把,但佢地唔係冇立場，佢地一定話市民遊行咪算囉⋯⋯屌你淨係食飯偶爾睇tvb

我朋友都唔多
我最要好的朋友上年識左隻便衣狗bf 朋友話bf只係打份工，冇立場，總之犯法就唔啱 （聽到呢句已經好唔舒服）
朋友話唔會比佢影響，你識我咁多年應該清楚我為人
我都覺得佢bf對佢好就夠
不過朋友都講好多bf本身賤格嘅野，但又衰唔晒

69 616朋友都有出去遊行 ，但我地已開始冇計傾
佢淨係參與遊行已經講咩要掉左d衫，唔好用個人八達通，電話要用太空卡，唔好睇小警察
Hey 遊行係我地權利黎，合法架，我以為你上左前線
咁佢就話乜都冇，放心
放心？你製造緊白色恐怖呀！

612我好直接咁wtsapp朋友：你快d同隻狗分手 警察好唔正常！
佢只回應一句叫我地小心
直到而家都冇計傾⋯我唔知朋友有冇變左 佢本身都唔特別講政治野
心好累

有個最可悲叫佢幫手cash out又唔制，叫佢出黎和理非又話一個人力量有限唔出，淨係安在家中做分析呢個運動點點點，到叫到佢出去喇叫佢幫手買物資又話會比人拉

有既都已經唔再係朋友

件事發展到今時今日 所有人已經歸晒邊 所謂嘅中立係一班乜撚野都唔理嘅港豬

中立=藍

我無野講

身邊好多中立或淺藍同事親戚都轉哂話警權過大

由2012到2019年禁多事
到衣刻仲講中立既人根本係垃圾都不如
直頭比支持警方同政府既人更無恥
人地仆街極都叫各為其主 為自己利益講野
班偽君子口講中立但實際係理都無理過
但唔想比人視為只懂玩樂既豬就擺句中立出黎

天崎時我女朋友都講反對暴力 中立派
今日就算未去到勇武派都起碼明是非
屌警濫權暴力 政府無恥
就算唔想人打架 但都明比人打還手係無辦法
（當然佢都仲停係還手即走而反對圍打警犬）

所以真正既中立撚 係識事件中立
同埋會因時而變 因題而議
而唔係乜撚都講句中立就完撚左

其實呢一刻都係話自己中立都唔撚係中立啦

一開始佢地話覺得自己政治中立
其實佢地內心係覺得關佢地咩事
之後我都講過好多次希望佢地出嚟 先肯出呢遊行
佢地以為一次半次遊行就民主之路不遠矣
本身都唔係好多朋友 但係道不同不相為謀
所以我地關係越來越淡

又逼人站邊
點解唔可以揀對事唔對人
點解要學泛民建制咁盲撐

【極有用】金鐘逃生路線

即係有立場la, 沉默的暴力

我身邊果d係生活係平行時空

齊齊攬炒

我上嚟想問嘅係：
1.乜真係可以保持中立咩？
2. 保持中立嘅心路歷程係點

回應返你， 宜家已經係對緊件事，
係想知有幾多人保持中立同點處理

係咁，佢地好多籍口唔出嚟，又從來都唔投票。但又無講立場覺得自己理唔到咁多

算啦，呢d人由佢喺你生命中逐漸消失啦

「當你在不公義的情況下保持中立，你如同站在壓迫者那一邊 」德斯蒙德·杜圖 ( 1984 年諾貝爾和平獎者)

咁多解釋做咩，咪自私撚lor

無惡意
但如果真係由一開始走到依刻
真係有咁既心路歷程得3個可能性
1. 佢準備考狗
2. 佢比狗打到傻左
3. 佢一直只係為陪你扮野

依家和理非都開始轉勇武啦
點會倒退到

無中位，扮中位 實騎牆

有on9仔話啲示威者的確係犯法
而啲警察係人所以有情緒
所以可以打鳩啲人
警察做野係唔需要向公眾交代
嬲到我仆街

有位同事連成個月發生過咩事都唔知
公司有藍有黃 總會有人討論件事 佢就答唔睇新聞 只係煲韓劇

有時覺得無知撚仲討厭過深藍

5大訴求點撚樣中立呀，一係做一係唔做！

到而家都中立嘅得三種可能
一係弱智
一係政治冷感
一係親人或另一半做狗

中立唔等如客觀

佢呢啲叫恐共同defeatist

所謂中立係漠不關心 冷漠
唔理唔聽唔睇 乜都唔知繼續做豬
呢種人講到晒氣 唔洗晒時間

唔多關心件事就唔係人，要unfriend。講得出咁嘅說話個人本身都理性極有限。大佬，我care乜多啲都要比人judge，唔同你討論or立埸唔同就要比你批評。其實講真我諗乜，立場係乜關你撚事咩

唔通我煩緊家庭or事業or讀書，唔多想再係朋友群到討論，又輪到你管？連人嘅思考同立埸都要批評同踐踏，你覺得自己算好理性？

係～真係會有啲咁嘅人
就好似早排申請$4000
朋友堆大家都討論緊
之後就有個人問咩事咩$4000

咁老實講....
如果你只係一個好平凡的人，甘心渾渾噩噩過一世，不問世事，只顧搵錢搵著數。冇自己原則，有錢搵就得。
其實送中都真心搵唔著佢地。
因為外資走佬？搵過份囉。冇工做？減人工囉，返pt 囉，拎老綜囉。
上唔到YouTube,有網絡長城？咪VPN囉，VPN唔得咪睇百度，知乎。
冇民主？咩來？可以當飯食？
政府要加稅，求其啦。政府唔比集會？求其啦。

根本呢d人的人生係無ultimate goal. 乜撚野都求其。其實送中真係搞唔著佢地。

衝擊立法會有政治含義 絕對係普選導火線

冷靜入來睇下

就咁私下傾偈， 日日都傾， 咁都唔可以發表下意見？

燒唔到自己度唔想理

我覺得票點都要投，公民責任來。
遊行，呢排果d你都可以話怕危險，想和理非。其實和理非都出得，d犬開始行動你咪自己靜靜雞睇時間閃囉......

有種最恐怖
30歲未夠
會share 黑警打人既片
明明遊行日得閒都唔撚出黎
好似生活緊係平行時空咁

有港豬 繼續玩返大陸

會share都算係咁。

世界歷史上大部分政制改革都係咁達成

傾2句完全無所謂，但如果你抱住無出黎遊行 or 唔太關心件事 =垃圾，啲個態度同一個朋友傾偈，我覺得你係有bias

終於愈來愈多人認同我
我個幾星期之前講俾人負皮到仆街

sorry, 我錯，應該係再激啲先達成到

其實不選擇都已經係一種選擇
乜都唔做我都唔會理你
但唔好扮醒指點江山
好嘔心

想分化？

應該係啲無讀書嘅人先會選擇中立
「鄉愿，德之賊也」

咪分化啦，各有各做呀，人地做文宣又話你知呀？

白衫背囊件仆街

你見到都越來越激烈。
其實，個政府自己不理民意，一意孤行。咁多年和平遊行，社會問題完全冇解決過，仍然咁奶共。
咁多衝突的始作俑者根本係政府。就連黑警前線都只係棄卒來。
我唔明777有咩面去探受傷者，黑警又好，巿民又好。

十成未出過黎啦

一張圖ko晒中立撚

可能你朋友唔想同你嘈交咪話中立，又或者佢真係同你立場唔同，咁又點？
係咪立場唔同就唔可以做朋友，我唔認同。
唔同意見都得到重視先係實踐民主，依樣正正係大家爭取緊既事。
當然，對於滅聲行為，所有人都應該企出黎，因為係所有人既共同敵人。

有時傾起都好燥底
但又會諗係唔係自己道德勒索咗人地，迫佢要表態
但價值觀唔同，連做朋友都覺得好難相處到

但丁《神曲》：「地獄裏最熾熱之處，是留給那些在出現重大道德危機時，保持中立的人。」

世界咁大
5年後你連佢個樣都會唔記得
唔好咁放上心

我呢2日都問緊自己呢樣野
係咪我想佢地同自己同一個立場
定係我係同溫層太耐 淨係識同自己差唔多諗法既人講野
覺得攰左

我從來冇你呢講呢種諗法咩=垃圾，
我係好緊張件事，每日都share新聞俾佢
但佢最後拋低句邊個都唔撐嗰下我感覺唔好受

我身邊都有啲咁嘅人～
但佢地又會係612個段時間將自己fb轉為黑色
同時間又會歌照唱舞照跳
個下我就會覺得，你算吧啦！好偽善！

本身公司媽媽級同事都係事不關己咁
兩邊都唔幫既
不過佢好撚中意去旅行
有時仲返大陸玩

有日食飯同佢講個計分制
低分冇得去旅行 又會影響個仔點點點
佢就即刻追住問
Sd左d文宣圖比佢
都開始覺得搞事既係個政府

其實已經表態左 只係佢有包袱上唔到前線者
各種支援各種默許 都係支持黎

放心，我呀爸呀媽都係咁

可否講多啲開解我

去到呢一刻都仲係唔take side兩邊都唔撐
其實即係同take咗side撐政府冇分別

世界大部分人係咁先正常
唔係就紅衞兵架啦

可以難受，但如果因為政見而討厭一個朋友就應該三思

最想睇住依班仆街死

朋友可能係由細識既兄弟，一齊打拼過既同事，當中既經歷遠比一個政見重要

起碼佢地都會做樣
連做樣都唔做嘅
呢啲真係道不同
不過我唔會當面話佢地
大家有大家嘅睇法
但我就唔會再同佢地咁fd咁囉

樓主下次約個朋友去示威附近嘅地方食飯
等警察清場時候就埋單出黎
俾d人試試俾警察咩人都唔理亂棍打一輪就醒架啦

你還有200萬位朋友

因為佢地做d唔做d.
點解香港人依家要勇武？因為體制內發聲有限制，你可以DQ，可以功能組別，西環治港。
民主體制選舉，就係一種唔流血的權力替換體制。但係大陸班賤種果種千秋萬代思想始終改唔到，咪搞成咁。
你個體制真係有效的話，駛撚成日上街，駛撚好似依家咁咩？屌你，我星期六嚮屋企瞓下教唔好？遊行抗爭真係好過癮你估？

其實依家出黎為左打狗定反送中先？
我睇唔到自己仲算唔算P 牌，
但我只知道我公司班深藍同和理非果班無辜既人，都有人開始變兩邊都唔幫。

有無人俾到大義出黎，而唔係只為仇恨打狗？
佢地無人性啫，點解出黎抗爭都要比佢地更加仆街先得？？

雖然多謝你諗通左 但係 系你老母

其他呢啲人都只係一批
搞到佢利益嘅時候先出聲嘅人
當大家為自由為民主發聲
犧牲自己去維護香港核心利益嘅時候
佢哋仲可以吃喝玩樂同追星
然後就鬧啲示威者阻住晒
呢啲人先最恐怖
當佢地覺得社會不公義嘅時候
香港人最唔應該幫佢哋爭取利益

港獨解決到部分問題。
就算你首長有入閘條件，都唔好話set到咁撚偏頗。問題係信唔過班大陸狗。一反對你又話人唔愛國，分分鐘唔比人入閘。
又擺明車馬放d大陸狗落來種票。
呢d問題唔獨立根本解決唔到

唔知佢而家點諗
69前佢話無意見無所謂已經冇再搵佢

中立=廢老=無意見
呢個世界講得出中立即係無知

而家係逆權運動

呢度咪你一班兄弟羅

唔係信我地唔過呀

中立實際上是淺藍

❌ 「我是中立的」
⭕️ 「我唔撚理, 兩邊都有唔啱, 總之唔好搞到我食玩買就得」

有朋友話出黎遊行無用 勇武就太危險 結果就係乜都唔做 係屋企涼冷氣就叫所謂關心政治 明明自己都知香港依家形勢好危急

陰公, 娶左個港豬老婆, 仔女智商都係視乎女方, 唔方聰明得去邊

樓主我好明白你感受，因為我都同你一樣前日做咗呢個決定冇咗個朋友

識有人係咁 兩邊都屌哂然後話自己會保持中立

屌佢地班人
將手無寸鐵 冇甲冇受訓既普通人同受過專業訓練自稱專業人士既黑警2邊條道德線拉埋一齊講
都on99
學過武打人都重罪啲啦 而家係自稱專業一邊唔守專業 自稱執法一邊唔撚守法 自稱克制一邊下下爆頭 自稱受過訓練一邊唔撚知訓左啲乜

屌佢地老母咁撚樣都仲可以將普通人同黑警條線拉埋一齊講 佢老母其實係撐警

我覺得吃喝玩樂free rider都算。從來呢d運動都一定有人free ride成功。
但係你起碼唔好去指摘人地囉....
即係好似做project，你free ride咪算，總有呢d人，但你唔好阻尻住人地做野。

你問佢有兩個選擇

一係香港同中國統一
一係香港獨立

揀邊個?

我有班FD一直都唔出黎行個D，
覺得唔關佢事。

但係沙田個次佢地屌得大聲過我
(雖然得我有去發夢)

明明就係抗爭者出力出錢出血出前途去抗爭 唔係邊有得壽終正寢 偏偏呢班人就以為壽終正寢係個天到跌落黎 抗爭者一過左火位就係度扮中立持平咁屌 真係好嘔心

呢個真， 落過一次場，見證黑警係幾咁黑暗政權幾咁仆街，就一定會反對

理性非暴力都可以站其中一邊的。

中立人士扮自己有分析能力才說自己中立，
站於不敗之地起到放屁。
有分析能力的人是應該明辨善惡黑白，
中立其實比藍絲更可恥，對加害者視而不見就是包庇加害者。

大把人口講中立
但每時每刻都講示威者暴力破壞

有D FD話
"2邊都有唔岩"
"D示威者一D錯都無?"
"D勇武肯定比人利用啦"
我答佢"OK,你咁諗咁睇無問題,但我就完全覺得黑警全部都係狗,冇一個係無辜既,我唔需要你認同亦唔認同你講既野"
宜加咁多直播咁多媒體平台去用唔同角度睇哂咁多件事,最後佢地都可以得出咁既結論,我就清楚明白到解釋黎都哂9自己氣

友盡啦屌

政治從沒有中立

中立/沉默就係認同加害者

已經無再理佢

一部分係因為有左立場 就會面對要做返啲野嘅道德壓力
否則佢地就要向自己解釋點解明知運動係正確都唔參與
另一部分係帶有鄙視愚民嘅優越感
覺得兩邊都唔理性 只係權貴嘅棋子 民粹而不自知云云
兩部分可以共存 簡稱犬儒

721終極一戰，不撤不散

成撚日話依個世界根本就冇客觀
只有基於每個人嘅主觀觀點嘅相對客觀
同理可證
呢個世界根本就冇真正既中立
更加唔好講胖虎圖帶出嘅事

其實我覺得無中立，所謂嘅中立，只係自己唔想unfriend佢而幫佢搵個好聽啲嘅名。
我身邊仲有幾個唔正常嘅人，一種係唔理、沉默嘅人，你同佢傾，會知道佢知啲唔知啲，但完全唔表態。
另一種就話好煩呀、你地要搞到幾時呀、哈哈其實都唔關我事，最好全部死曬佢⋯一分鐘唔洗就分享美食、演唱會、旅行。
呢啲人簡單啲講係垃圾、弱智！
已unfriend

喺大惡面前唔一齊反抗就已經係幫兇

我老豆囉，道德高地食花生

活係自己既世界
發生咩事都唔清楚
唔關心

如果到呢一刻仲係中立個d就立即屌佢老母啦
我真係唔介意你係藍絲支持政府個邊
你係支持嘅咪大家攤開大家一齊討論囉（咁當然做得藍絲一定無乜邏輯），但至少佢知道自己想要d咩
都已經係大是大非嘅時候，仲講個邊係唔啱但呢邊都有錯嘅時候，呢d人就最乞人憎

有，仲好自豪地覺得自己中立。

簡單描述，平時唔理時事，「只」係睇自己（自己事業，家人健康，子女成績等等），自己ok晒會做下義工。

感覺上平時唔思考多。

有家室都唔識為下一代諗

得返幾年命想安樂享埋嗰幾年算數
真係顧唔到咁多

有 我老豆

我老豆

你有200萬個朋友！

71之前有個
佢po ig story 話自己一般政治冷感 點解大家唔肯接受香港係中國一部分 逃犯條例有存在必要但改下會好d 因爲佢都好擔心冇言論自由
睇完之後頂唔順unfollow左

我有d fd撐黃絲
但係佢地唔會行出黎 我相信呢個數量係好龐大

呢班人針唔吉到肉唔知痛

絲打 我都明你感受 我有一個朋友就係話中立個啲野 然後我已經無再理佢
仲有一個好熟嘅朋友佢有去遊行 仲見到警察點暴力打人 覺得警察唔啱 但佢仲話咩遲啲去考警 佢話佢做警去改變警察質素 真係頂唔順 希望佢可以完全打消考警念頭

有呀
我有朋友本地人追大陸星
口裏說反對，實際就連出黎和平遊行都唔敢
淨係ig鎖fd出story話去過連儂牆打卡

我好想問其實你係咪怕過關俾人周所以唔敢出聲
大撚把人遊行打卡轉個頭未又係深圳飲喜茶
開始自我審查選擇沉默，即係覺得追星緊要過香港既未來啦

bye得架啦

真 牆頭草到仆街
仲要發表佢啲偉論
每邊各打50大板 偽善到

身體有frd成個道德撚咁話暴力就唔啱 兩邊都唔幫 真係睇唔落眼

咁唔通我唔贊成暴力 你地都想我合埋眼拍手掌讚你地打狗打得好 衝擊破壞做得好？對唔住 我立場係反政府反黑警都做唔出呢樣野

面對極權而選擇沉默嘅人 其實係支持暴政 唔好再講咩政治冷感 唔關我事 你唔搵政治 政治都會搵你 無得獨善其身

陳沛然醫生算唔算中立？

有自稱黃既朋友
都會屌政府，留意局勢發展
然後假期繼續同人上深圳
同黑警，侮辱義士既朋友繼續happy玩
叫佢遊行支持下就攞佢命咁
都唔知點面對呢個fd，又唔可以話佢衰
本身都無乜朋友，應唔應該再同呢個fd來往呢？

我
南朝北朝都唔撐

咁我個個星期六日遊行, 星期一至五晚晚打J 又點計?

中立呀
佢講事實 講道理
因為道理同事實 公義都係我地呢邊嘛
所以睇落好似幫我地咁

我最討厭就係哩種自稱中立/唔識政治撚
乞人憎過藍絲

兩邊都唔撐嗰班人咪即係撐緊政府囉

我覺得全連登都係中立

唔緊要 無咗嗰個朋友
但係多咗好多新朋友

我都有fd話自己中立

我只係佢想坐享其成既藉口
出去遊行，行幾個鐘頭仔又話自己身體唔好
又成日去旅行行足幾日

識啲人唔係中唔中立嘅問題，而係和理同勇武，好多人覺得勇武係要威，但佢哋未企過最前，根本唔知你去嗰個位已經唔存在威唔威，而只有保護好其他人。

但都係嗰句，各有各做，不分化，不割席，而且要互尊重同信任。

有呀，成日話你地唔代表我。但佢又要遊行，又話重咩要暴力。佢地只會覺得自己重能清楚呢一刻（呢一刻）。轉頭睇到狗唔啱，又會話唔係隻隻都咁。

同佢講咗兩粒鐘，仲係話雙方都有問題唔想因為政治無咗個朋友，但係好心淡尤其係發夢上過前線聽到都好嬲好心痛同唔明白點解同樣係年輕人，點解可以政治冷淡到咁你依家呼吸嘅自由空氣背後係有人付出沉重嘅代價架點解寧願去飲飲食食，喺屋企瞓都唔行出去我對你好失望呀

612之後就好少聯絡好似有共識咁

呢啲真係人渣黎

琴晚發左個刻骨銘心既夢，想同大家分享一下

有睇新聞地中立，同乜都唔睇就話自己中立唔同，
乜都唔理乜都話唔關自己事，乜都唔識果啲，
難聽啲講呢啲人仲賤撚過藍絲

道不同不相為謀，少個港豬都唔係壞事。佢今日係大事大非面前都可以冇立場，證明佢份人平時都係搖擺不定冇咩原則。

有朋友自從反送中開始話自己係黃fb又轉埋黑色區旗icon612出左黎一次
（但之前聽親佢講野就覺得佢係港豬果類，有得食有得訓就得果種，唔係好理政治，扮到好中立咁）
但612之後佢都有返過一次大陸with 佢爸媽（佢爸極藍，佢話佢媽自己中立但我覺得係淺藍）
經過沙田一役就開始話唔認同勇武派話俾人感覺佢地係搞事而佢爸媽不嬲都屌柒示威者搞事
依家同佢提起時事佢仲話唔理得咁多喇，都係生活重要啲
同樓主感覺一樣
我就黎唔識同佢溝通我覺得佢變左質，但佢都係堅持話自己冇變藍
其實想講，你變藍唔緊要，但可唔可以唔好成日企喺道德高地度講到自己係黃但又唔撐同路人行為人地幫你抗爭呀屌真係嬲

但圍爐圈外真係唔見有幾多人知。

就算是深藍果班，都無聽過有人攞呢樣出黎笑我地。

中立港豬都算
好憎扮中立又批評既人 根本就有立場
仲有最仆街係支持和平遊行但譴責前線義士班仆街
屌佢老母 由14年前線被狗打爆頭 流左幾多血 你唔嬲
沙田單野 犬被打就好嬲 仲割蓆同譴責
對住中共政權講公平同和平⋯

民主自由就係：你唔代表我
大事大非唔係藉口

除此之外。亦有d人本身有個專業牌，因為續牌果陣每次要聲明自己冇犯罪。
驚殺錯良民所以唔出來

好掙扎
但某程度上我已經擺咗上枱
返唔到轉頭

The hottest places in hell are reserved for those who, in a period of moral crisis, maintain their neutrality.

飛左佢喇....

我老豆...

佢大概係呢種諗法啦

佢會覺得冇必要對任何人表立場

好明 有朋友又係每次示威者做左d「自衛以外嘅暴力」就屌到飛起話同警犬一樣惡劣邊個都唔幫
彷彿只會睇到單一事件嘅表面同個人行為，點都睇唔到個背後理念咁，中立中立，好攰

依個朋友就由9得佢死算啦

好彩身邊無呢啲中立撚
講到尾都係唔想付出 但又想有收穫

No offence , 但你有冇做過啲咩？

有 個人見解：活在平衡時空或者兩邊都唔想得罪

中咩立啊 邊有人做到中立 人本身就有既定立場 歸曬邊 只係扮中立姐。

其實到左今時今日無理由/無可能仲係政治冷感，除非佢係豬，被豢養到無曬思維能力，得返食 訓 玩。

唔係大家熱愛政治 而係政治找上了我們。如果我地再唔行出黎既話，大家就一齊死。 到時全體被變奴隸被豢養。 做人家做豬自己諗。

到而家仲掛住飲喜茶既全家仆街死

做過唔暴力唔違法既野
如果暴力違法都係岩既話 咁黑警收order打人都冇錯啦
做乜要幫班勇武50步笑百步

仲有人話d狗係比人打先打人
真係唔知話佢係咪tvb老闆黎

咁我做你朋友啦

點解唔可以無立場，成個運動根本就好似場馬騮戲咁，無任何傳媒係中立既，無綫就專播示威者衰野，蘋果就剩係報警察衰野，反送中原意係好，但有一撮人立心不良，而警隊亦係一缸白米但入面夾雜左幾粒老鼠屎

成件事就係港府腐敗無能，港豬低能白痴

我五年前係
你可以問我

利：69 係首遊
612之後返唔到轉頭

早已遠離所謂既中立撚

又無須咁樣，佢有佢觀點，你有你主見，先係社會百態。

唔一定偽君子，有d人對暴力有潔癖，又對制度暴力無足夠認知

冇話一定要同大陸鬥。就算美國佬，利益前都會同大陸合作。
亦唔係淨係大白象問題。
好似移民政策根本配合唔到城巿發展，無限量放垃圾移民落來overload曬醫療，教育，交通。
你d大陸人引發一堆社會問題。大媽舞，普教中。
呢d事關移民的問題，你香港唔獨立，中共根本唔會比你解決呢d問題。
政制問題根本上都係同一原理。入閘條件都係中共定。
中共影嚮香港大家有目共賭，中共人權狀況有幾差，censorship有幾離譜大家都明白。你香港再唔反抗，過多十幾廿年就比佢地同化埋。

其實光復本身係下策。但係點解巿民要出此下策？因為你個政府唔係完全民選。有d垃圾議員做得幾差，都有功能組別票。表表者就係好似張宇人呢d冷血撚。
你話政策改變。變到至得？
你話如果你個政府係民選。唔會比d蓄牲亂咁移民入來種票ge. 你個議案過唔到，我無話可說。但依家擺明係中共同建制控制議會。
好簡單，我想要雙普選，中共夠膽講話李柱銘, 毛孟靜同長毛都入得閘ge，我即刻寫個服字！！！！

依家係要源頭減廢。
你香港一日脫離唔到中共。一日d垃圾同所謂專材都會湧入來。
好似之前有國家，阻擋中國移民買樓，炒貴樓價令樓巿不健康發展。
你香港唔獨立，中共會比你行到呢d政策？

你推翻左個政權咪唔係暴動
作反同革命係同一樣嘢嚟

而家都無人割席，唔好分化

大把人身份/工作問題唔出得黎遊行，但係我想講有好多方法支持lor

同呢種朋友傾偈令佢醒，好過同深藍互片浪費時間

你錯晒，一開始你講緊體制無端端講咩大白象，發咩展？
而家就係個體制令到政府做咩都無人可以制衡到佢
只要有雙普選，政府做得差，自然有人踢佢走

我覺得唔出聲唔緊要。起碼唔好踩

民主政制。就係一種唔流血推翻政權的手段。當然前提係你要做得好。唔係假民主

嗰啲國家同香港比？

獨立當然唔會令香港變烏托邦。
但你唔獨立，中共一定鉗住你。過多十幾年同化埋你。
你究竟明唔明中港融合有幾可怕？

歷程：政治冷感>屋企有兄弟勇武派First aid>新聞>和理非非>新聞>發夢>連登>和理非>發夢>和理>連登>發夢>和？和你老母啊>遇怪魔我即刻變大個DLLM

其實可以唔暴力。
你即刻重啟政制改革，雙普選。撒回送中。

通常到今時今日仲話中立果啲九成九係藍絲黎，佢地唔想得罪人先話自己中立

依啲係詭辯

都唔一定，如果明知對方係藍絲，扮中立係避免嘈交嘅方法

果啲人係冇心路歷程
因為中立只係逃避嘅借口

連中立都要屌

我冇屌，想知個心態係點

講得出中立其實都係唔夠膽去承擔有立場嘅責任 怕死得失另一邊 你冇左呢個朋友唔緊要 仲有我哋

先唔好講警佬打到啲學生爆晒缸
或者叫你一定要表明立場
佢地雙方都受傷 有留血
如果睇到片都冇感覺唔想理既話其實係好冷血 接近冇人性
我唔係針對你
只係想講果班仲飲飲食食表現到事不關己既柒頭

我好難受
中立你唔撚理都算, 做乜仆出黎話自己中立
你覺得藍絲都可以做朋友已經好有問題啦係咪呀? 果班人支持警察打死市民架喎
明明當時早過所有人講要612野餐, 跟住剛好唔舒服冇去
點解仲要可以KEEP藍絲朋友呀? 痴撚線架喎
做黃絲唔係因為我地咩深黃同偏激, 係因為我地係星斗市民啊!!!!!!!!!!!

果班咁的大陸人，會融合你？
你睇d大陸人移左民都要整個china town出來圍威喂。就知佢地心中有融合，只係想自己人群埋一齊，數目一夠就輸出文化。同Muslim班友一樣。
我個人就覺得最直接，源頭減廢，拎返審批權。
唔係唔比佢地落來，唔係唔比佢地所謂團聚。但係要符合返社會發展需要同本地人優先。要團聚，得，唔該入息過左某個level，無犯罪紀錄，嚮香港連續做幾年野先，即係所謂移民監。

有個朋友係終極和理非 離地到仆街既中產思維
日撚日係到share 遊行嗰d information 話咩政府唔聽市民講野同警犬打人打到咁係唔啱 我地示威 衝擊立法會又唔啱咁撚樣 每邊各打50大板 但係叫極佢都唔出黎遊行
星期日沙田新城市嗰單野之後，見到有個中學同學share有隻警犬比人打同話心涼之後 又話乜柒痛心 警民關係點解會變成咁 兩邊都越黎越激進之類 忍唔住屌左佢一穫
有個friend同佢傾完之後話佢以後唔講咁多 廢事再比我屌 自問冇人身攻擊過 講既野都係基於事實 覺得我唔啱可以正面反駁我 淨係識縮可以解決到問題咩？

我老母

講真。
了解唔了解都已經唔係重點。你政府講到幾無敵幾安全都好。依家主要係信心危機 。好多人唔信呢個政府同中共。
就算真係要永遠消失，呢樣野係政府長期忽視民意，自己攞來。我只可以話抵撚死。
我明白一個地方首長總有入閘條件。但所謂愛國愛港，屌佢老母任佢講。我所以咪話，如果你敢講李柱銘，長毛，毛孟靜呢d人都可以入閘的，我讚成袋住先。如果唔係根本係假民主。你唔脫離中共根本爭取唔到真民主。

同埋依家講緊雙普選。
除左首長，你重有立法會。其實某程度上普選立法會重緊要過普選特首。
你功能組別果班保皇撚樣幾時死？

唔好講中立
根本覺得唔關佢事
飲飲食食又一日

九幾年講嗰條係大陸引返香港，係唔信任大陸嘅問題呀

有朋友自稱中立

喺佢哋眼中，佢唔會掂政治，覺得改變唔到/唔關自己事，但由於係時中熱話所以又搭下嘴咁，連票都唔會去投

講野都算合理嘅，但就政治冷感囉
呢類人我又唔覺佢中立，人始終有立場，無立場同豬無分別
但除左自私，只想過好自己生活咩都唔想理之外，我諗唔到其他形容詞

你個政府一定要有真正問責制，佢先會對選民負責。
屌佢老母，777，二百萬人上街都唔撚駛負責。
建制派果班垃圾，一日到黑講埋曬d廢話，但都係有鐵票。你睇下元秋果d人，亂尻up野，邊似議員？屌佢老母，我返工果度個文員講野都make sense 過佢。

你咁講，唔駛討論啦

講真，你睇下大陸班維權人仕有咩下場？過幾廿年，香港就係咁。
唔係香港人想打爆香港政府，係你個政府令年輕人冇得揀。
和理非有用，唔會有人上街衝擊你。香港淪陷左二十年，和理非左幾多年？除左廿三條果次，有邊次和理非係成功？
議會內就DQ人，功能組別屈人機。

地獄最低層
係留比道德存亡之時
仍然保持中立的人

但丁。神曲

香港d施政問題，十個起碼有六七個，你歸根究底都同班大陸閪有關。你一日唔斬纜，你香港一日都冇運行。

你個講法同我個講法我睇唔到有咩衝突...咪就係沉默的暴力lor

香港支那化
點會無損失呀
無人權、無自由、無法治唔再講
隨處黑心食物、有毒水源
仲有"有毒"但"無害"空氣
膠都廢撚事派

好幾個fd係反送中既, 不過連遊行都冇去過

心地唔差 ......真係笑撚左。
張宇人果d侍產假冷血言論。
何君堯殺無赦論。
06年果陣，教師自殺，建制派一樣有講過如果同教改有關就唔止死兩個啦。

不過我覺得政治係黑暗，唔係話心地好唔好的問題。大家各有立場，有時想煮死對面好正常。
但一個人表面上君子，一樣可以做好多仆街野。你估老鼠曾又真係好人來？不過佢包裝得好咁解。

身邊有師奶中立
真係唔撚想同佢嘈
根本駁親我既論點都係幫班死黑警
中立都係陷家剷

冇人講過話易。我亦讚成港獨左唔代表所有問題解決。但一日行唔到第一步，一日都係比中共禁住來砌。

今日割一城，明日割十城。
你不斷唔反抗，對面就得寸進尺。大陸佬都好信？
佢夠話五十年不變啦。依家北區班小學雞，講普通話多過講廣東話。

有時會抽離自己 , 試下真正中立咁諗下
睇清楚前因後果 , 一分析就知係必定係有權力一方錯

好多假中立既人經常放大某一點黎做分析
唔理前因後果
: 嗱! 依個警察無喇喇衝出黎 , 又真做錯喎!
: 你班示威者打警唔啱喇!
然後話"打和" , 就冇諗過成個事件點發生

中立只係一個工具 , 用黎分析出自己既立場
你有冇見過法官話"打和"喇 , 你岩佢又岩
法官都係負責收集資料 , 然後俾陪審團分析
到最後一定都係有結果

港豬咩都唔理 , 咩野都唔講 就真係中立

唔係反對咪好囉
我媽絕對係個啲無知嘅盲撐藍絲粉嚟
雨傘個陣嘈過一次 之後我都明同呢啲以前就係由中共養落嚟嘅人講道理冇撚用
佢不嬲都有蘋果動個app 但睇完佢都係撐警撐林鄭

到依架蘋果動要收費啦 佢死都唔肯比錢 話比錢姐係撐反送中 ok冇問題我唔逼你比 但你咪有骨氣啲唔好睇蘋果動囉，喂佢又要我比佢睇 睇完又係屌示威班人 話人仆街抵撚死 最好一槍射死佢地嘅 我真係岀少句聲當暖下個胃。

我著全身黑岀街 就係唔係都窒句埋嚟話「做咩著到咁啊 去示威去型啊？」

對呢啲完全洗晒腦嘅人 簡直係對牛彈琴。

唔識，唔睇，唔理
我覺得ok

不過走出黎屌晒兩邊就係人渣

請廣傳

其實講到尾都係個句 針唔吉到肉唔知痛
佢地呢種僥倖嘅心態 要真係岀咗事先會知發現緊咩事
不過到時已經太遲了

起碼唔會比人清算

參考立法會議員對議員提出既法案投棄權既意義

邊有中立 呃你姐
一係冷感 一係藍
到依個時候都冷感 就好有問題
利申：幾年前都係冷感

我身邊d人都係冷感
果幾日仲係到飲飲食食 完全唔care咁
見到ig出post 即mute佢佢地

好明你感受 我有個fd
14 魚蛋 69 到714都無表過態 佢已經唔係政治冷感
係自私到極你死你事米搞到我就得個種人
娛樂就係得閒翻下大陸同係屋企煲大陸啲綜藝節目
最好笑係由細到大生日願望係 世界和平
但自己又不理世事叫人做憤青

same as my ex

向好方面諗 無意見/中立 比反對好好多

仲有 班＂中立＂叫人唔好逼人表達立場
叫人唔好咁偏激 唔好淨係睇蘋果
食屎喇 個腦真係生係屎忽度！

識人佢反對政府 反對警察 反對示威者
話兩邊都有幕後操盤黑手 推向瘋狂失去理智
然後好中意最後講句天佑香港
想拎哂光環？on99

Yes 中立即冇所謂
反對強姦

中立冇所謂強姦都ok
支持強姦

呢個時候仲中立係咪on9

屌以為自己打既！
我71果日就係好撚嬲呢樣野

分得好

朋友係女？

無得反轉頭啦，百痴
不如諗諗點普選才好吧

咩年紀先

唔會，我仲好愛依個朋友，出生入死過。

但奈何由雨革後就清楚價值觀太唔同，佢屋企人係警察，慢慢越行越遠，直到有日連講嘢都老尷。

佢有佢選擇，我有我選擇。我只可以講佢係我人生中最大遺憾，但真係無辦法，有啲嘢無得勉強。

就算我想關心佢都無辦法開口，想問佢「成個社會日日鬧你老豆，你無地方講你感受，如果有咩想講我都會聽。」

但我知佢最後都係唔會講，可能係無感覺，可能係維護佢家人，可能已經訓練到唔表達自己感受。

見到佢真係唔知講乜好，我只係知我一世都當佢朋友，一世都反共，一世都會記得班警察點傷害我同我同伴們。當我諗到由如果由佢口講出「示威者俾人打都抵死」、「去得嚟都遇咗俾人打」依啲說話，我根本面對唔到佢。

2014到2019，都5年，5年我都無忘記過佢。

其他藍絲我都放生，包括ex。但一個政權可以撕裂幾多嘢，我真係明。只能祝佢安好同身體健康。

對唔住我真係無地方講，見到你咁講我先有感而發。

根本無中立，唔洗再呃自己。藍同黃都唔係立場，藍黃仲有好多空間，空間大到根本無中立可言。

冇用㗎，班人反而覺得你阻住佢搵食，影響到民生，年輕人不代表我㗎

今日返工先聽到班廢老吊示威者，又吊沙田人搞事乜乜77，我心諗，你又唔撚係住沙田關你撚事咩

我有一個frd係咁 但佢因爲工作緣故所以唔方便表態 尤其係HA做野 加上佢屋企有人做警officer 佢就算反都唔敢表現得太明顯 所以扮到好政治中立或冷感 送中條例佢係反對既 但問到黑警行為佢就話no comments

屋企人以前有精神病
而家佢係屬於屌曬2邊嘅人

Exac7ly

本來遊行和理非
越做越癲想我死
唯有take side再奮起